\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
развить практические навыки использования регулярных выражений на
примере разбора системного журнала Linux.

\textbf{Задание:}
выбрать из системного журнала события, произошедшие в течение заданного часа.

Выполненное практическое задание должно представлять из себя однострочное выражение
следующего вида:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ journalctl | grep -P <регулярное выражение>
\end{lstlisting}

Выражение выполняет чтение из системного журнала и фильтрацию строк по заданным
критериям. Если заданных в варианте событий нет в системном журнале,
допустимо использование файла \textsl{journal\_example.log}, в этом случае выражение изменится
на следующее:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ grep <регулярное выражение> -P journal_example.log
\end{lstlisting}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Сначала проанализируем формат системного журнала. Все записи всегда
начинаются с даты и времени события, например:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  Oct 26 21:36:08 laptop kernel: pci 0000:01:00.0: enabling device (0000 -> 0003)
  Oct 26 21:36:08 laptop systemd[1]: Mounting Kernel Configuration File System...
  Oct 26 21:36:08 laptop kernel: bbswitch: disabling discrete graphics
\end{lstlisting}

Для того чтобы выбрать записи, произошедшие в течение заданного часа, необходимо
зафиксировать месяц и день (можно не фиксировать, тогда записи будут по нескольким датам)
и указать заданный час.

Пример команды с фиксированным месяцем и днем:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ grep '^Feb 27 12' -P journal_example.log
\end{lstlisting}

И без:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ grep '^... .. 07' -P journal_example.log
\end{lstlisting}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Получил практические навыки использования утилиты \texttt{grep}, а также
разобрался с поддерживаемыми ею регулярными выражениями.

\end{document}
